染性病率高 港女100個後生6個中招

港大發表首個全港性病普查結果，發現過去1年有性生活的年輕女性，即18至26歲，感染性病衣原體的比率高達5.8％，即大約100人有6人感染衣原體，但8成女患者無明顯徵狀。醫生指，衣原體可入侵輸卵管，有機會致輸卵管閉塞，增加宮外孕或不孕風險，而分娩時經產道傳染給嬰兒，會導致胎兒先天性失明，甚至死亡。
港大醫學院家庭醫學及基層醫療學系於2014至去年進行隨機抽樣調查，於全港18區邀請市民參加，成功檢測881名參與者，發現香港衣原體整體感染率為1.4％，但18至26歲、過去1年有性生活的年輕男及女，感染率分別約4.9％及5.8％；而過去1年有性生活的40至49歲女性，感染率約4.1％。
港大醫學院家庭醫學及基層醫療學系臨床副教授黃志威指，衣原體是常見細菌性傳染病，經性行為傳染，感染者約有9成會自行康復，但約1成人或出現併發症，而患者普遍無明顯病徵，容易傳染給其伴侶。
入輸卵管 或致不孕
他解釋，女性受感染後，衣原體可入侵輸卵管，致宮頸黏膜炎、子宮內膜炎、輸卵管炎等，有機會致輸卵管閉塞，令卵子無法成功進入子宮，增加宮外孕或不孕風險，甚至分娩時經產道傳染給嬰兒，導致胎兒先天性失明，甚至死亡；至於男性，感染後亦可惡化至出現睾丸炎、輸精管炎等。
他直言，若未出現併發症患者，大部分患者只需服一次（4粒）醫生處方的抗生素便可治癒，而正確使用安全套有助減低感染風險。他指，本港過去1年有性生活的年輕人及中年女性衣原體感染率較高，或與社會思想較開放、中女婚姻狀況轉差有關。黃呼籲，市民宜進行安全性行為。他建議政府考慮仿倣外國，為過去1年有性生活市民作篩查，及早轉介患者接受治療，控制衣原體在社區傳播。

實際肯定更高
老蘭果班......仲衰過援交妹

屌

喺老蘭嗰啲都唔知比幾多百人中出九十幾萬次
之後又傳比其他麻甩佬，啲緩交同雞無分別，有啲仲無保護意識見人加錢就比人中出

全部都係

個標題 d 中文文法做乜撚野 ...

無計 香港雞多 而家新興同難民搞埋一齊 難民有愛滋性病 仲要蝻係不分男女都啱
基本上 有人埋單下半世都陰陰咀笑

連登仔好安全

臭雞

叫雞乾淨過屌港女

Yes

雞全部都係雞

晚晚同左右手起雙飛都好過屌臭雞

起碼事前事後識沖涼同帶套

叫雞仲安全

臭雞、臭閪，絕對冇講錯。

老蘭班女仲污糟過雞，晚晚俾唔知幾多個男人無套中出

380